現下我教你們什麼是超人︰他便是這閃電，這瘋狂！”

占士奔三十歲的時候，他離開了他的故鄉和故鄉之湖，而去住在山上。他在那裡韜光養悔，毫不厭倦地過了十年。
可是，他的內心到底有了轉變。一天早晨，他黎明時起身，而對著太陽說︰＂啊，你偉大的星球啊！假若你沒有被你照耀的人們，你的福祉何在呢？ 十年來，你每天向我的山洞走來；假若沒有我，和我的鷹與蛇，你會厭倦于你自己的光明和這條舊路罷。＂

占奔而加幾碎

43

但是，每天早晨我們等候著你，我們取得了你的多餘的光明，因此我們祝福你。 看啊！我像積蜜太多的蜂兒一樣，對於我的智慧已經厭倦了；我需要伸出來領受這智慧的手。我願意贈送與布散我的智慧，直到聰明的人們會再因為自己的瘋狂而歡喜，窮困的人們會再因為自己的財富而歡喜。

因此，我應當降到最深處去：好像夜間你走到海後邊，把光明送到下面的世界去一樣。啊，恩惠無邊的星球啊！

我要像你一樣地「下山」去，我將要去的人間是這樣稱呼這件事的。

祝福我罷，你這平靜的眼睛能夠不妒忌一個無量的幸福！

祝福這將溢的杯兒罷！使這水呈金色流泛出來，把你的祝福的回光送到任何地方去罷！看呵，這杯兒又會變成空的，查拉圖斯特拉又會再做人了。」——占士奔之下山如是開始。

咁on9

有人想增加智慧，感悟真理的話，

我再出埋落去

占士奔如是說

係

占士奔獨自從山上下來，任何人都不會遇見他。可是當他走進森林裏的時候，忽然發現一個老者站在他的前面，這老者是離開了他的神聖的茅舍，來到森林裏尋找樹根的。他向占士奔說：

「這個旅行者，我與他有一面之緣：很多年以前，他曾經過這裏。他的名字是占士奔；但是他現在改變了。

那時候你把你的灰搬到山上去；現在你要把你的火帶到穀裏去嗎？你不怕挨「放火犯」的懲罰嗎？

不錯，我認出這是占士奔。他的眼睛是純潔的，他的雙唇不顯露什麼厭惡。他不是正像一個跳舞者似地前進著嗎？

占士奔是改變了；他變成了一個孩子；占士奔已是一個醒覺者了：你現在要到睡著的人群裏去做什麼呢？

唉，你現在竟想登陸了嗎？唉，你生活在孤獨裏時，像在海裏一樣，海載著你。你又想拖著你的軀殼這重負嗎？」

占士奔答道：「我愛人類。」

查拉圖占奔

「我為什麼，」這聖哲說，「逃跑到這森林裏與孤獨裏來了呢？不正是因為我曾太愛人類嗎？
現在我愛上帝：我不愛人類。我覺得人是一個太不完全的物件。人類之愛很可以毀滅了我。」
「什麼也不要給他們罷！」這聖哲說。「你毋寧取去他們一點負擔，而替他們掮著——只要你高興這樣，他們自然是歡喜不過了。
即今你想贈與，別給他們多於賞給乞丐的佈施；並且讓他們向你請求罷。」

「不，」占士奔答道，「我不佈施什麼，我並不窮得如此。」

這聖哲開始笑占士奔了，他說：「那麼，你嘗試使他們接受你的寶物罷！他們不信任孤獨者，也不信任我們是來贈與的。
在他們耳裏，我們的走在街上的足音，響得太孤獨了。好像他們夜間躺在床上，聽到一個人在日出以前走路一樣，他們自問著：這竊賊往哪里去呢？
不要到人群裏去，留在森林裏罷！毋寧回到獸群裏去罷！熊歸熊群，鳥歸鳥群，——你為什麼不願意和我一樣呢？」

查拉圖占士奔

「在森林裏，聖哲幹什麼事呢？」占士奔問。

這聖哲答道：「我製作頌詩而歌唱它們。當我制曲時，我笑、我哭、我低吟：我這樣贊美上帝。
我用歌唱、哭、笑和低吟，讚美我的上帝。可是你帶了什麼禮物給我們呢？」

占士奔聽完了這些話，他向這聖哲行禮道：「我能夠給你們什麼禮物呢？請讓我快點走罷，那麼，我就不會拿去你什麼東西了！」於是他倆——這聖哲和這旅行者，互相告別，笑得和兩個孩子一樣。

占士奔獨自走著，他向自己的心說：「這難道可能嗎？
這老聖哲在他的森林裏，還不曾聽說上帝已經死了！」

發覺連登仔唔追求知識

唔分享了

no ok

夫人

又話add我TG

求加速

占士奔走到了一個最近的靠著森林的城市。發現市場上集著許多人：因為有人預告，大家可以看到一個走軟索者的獻技。於是占士奔向群眾說：
「我教你們什麼是超人。人類是應當被超越的。你們曾作怎樣的努力去超越他呢？
直到現在，一切生物都創造了高出於自己的種類，難道你們願意做這大潮流的回浪，難道你們願意返於獸類，不肯超越人類嗎？
猿猴之於人是什麼？一個譏笑或是一個痛苦的羞辱。人之于超人也應如此：一個譏笑或是一個痛苦的羞辱。
你們跑完了由蟲到人的長途，但是在許多方面你們還是蟲。從前你們是猿猴，便是現在，人比任何猿猴還像猿猴些。
你們中間最聰明的，也僅是一個植物與妖怪之矛盾和混種。但是我是教你們變成植物或妖怪嗎？
現在，我教你們什麼是超人！

ok

係咪post錯，要轉去講故台？

波台高汁到
星期2 有意大利粉腸
星期3 有email
星期4 有占奔

超人是大地之意義。讓你們的意志說：超人必是大地之意義罷！
兄弟們，我禱求著：忠實于大地罷，不要信任那些侈談超大地的希望的人！無論有意地或無意地，他們是施毒者。
他們是生命之輕蔑者，將死者，他們自己也是中毒者。大地已經厭惡他們：讓他們去罷！
從前侮辱上帝是最大的褻瀆；現在上帝死了，因之上帝之褻瀆者也死了。現在最可怕的是褻瀆大地，是敬重「不可知」的心高於大地的意義！
從前靈魂輕蔑肉體，這種輕蔑在當時被認為是最高尚的事：——靈魂要肉體醜瘦而饑餓。它以為這樣便可以逃避肉體，同時也逃避了大地。
啊，這靈魂自己還更醜瘦些，饑餓些；殘忍也是它的淫樂！
但是，你們兄弟們請講，你們的肉體表現你們的靈魂是怎樣的呢？你們的靈魂是不是貧乏、污穢與可憐的自滿呢？
真的，人是一條不潔的河。我們要是大海，才能接受一條不潔的河而不致自汙。

知識源源不絕送上

仲有沒人睇緊？

追故MODE緊呀

改漏了

現在，我教你們什麼是超人：他便是這大海；你們的大輕蔑可以沉沒在它的懷裏。

你們能體驗到的最偉大的事是什麼呢？那便是大輕蔑之時刻。那時候，你們的幸福，使你們覺得討厭，你們的理智與道德也是一樣。

那時候，你們說：「我的幸福值什麼！它是貧乏、污穢與可憐的自滿。可是我的幸福正應當使生存有意義的！」

那時候，你們說：「我的理智值什麼！它是否渴求知識像獅子貪愛捕獲物一樣呢？它是貧乏、污穢與可憐的自滿！」

那時候，你們說：「我的道德值什麼！它還不曾使我狂熱過。我是怎樣地疲倦於我的善於惡呵！這一切都是貧乏、污穢與可憐的自滿！」

那時候，你們說：「我的正義值什麼！我不覺得我是火焰與炭。但是正直者應當是火焰與炭的！」

那時候，你們說：「我的憐憫值什麼！憐憫不是那釘死愛人類者的十字架嗎？但是我的憐憫不是一個十字架刑。」

你們已經這樣說過了嗎？你們已經這樣喊過了嗎？唉！我何以不曾聽到你們這樣喊叫呢！

這不是你們的罪惡，而是你們的節制，向天呼喊；你們對於罪惡的厭惡向天呼喊！

那將用舌頭舔你們的閃電何在？那應當給你們注射的瘋狂又何在？

現在我教你們什麼是超人：他便是這閃電，這瘋狂！」——

占士奔說完了這些話，群眾中的一個人叫道：「我們聽夠了，那個走軟索者，讓我們看看他罷。」於是群眾都笑占士奔。而走軟索者以為大家要求他出場，便開始獻技。

但是占士奔看著群眾，覺得很驚奇。於是他又說：

「人類是一根系在獸與超人間的軟索——一根懸在深谷上的軟索。往彼端去是危險的，停在半途是危險的，向後瞧望也是危險的，戰慄或不前進，都是危險的。

人類之偉大處，正在它是一座橋而不是一個目的。人類之可愛處，正在它是一個過程與一個沒落。

我愛那些只知道為沒落而生活的人。因為他們是跨過橋者。

我愛那些大輕蔑者。因為他們是大崇拜者，射向彼岸的渴望之箭。

我愛那些人，他們不先向星外找尋某種理由去沒落去作犧牲，卻為大地犧牲，使大地有一日能屬於超人。

我愛那為建築超人的住宅，為預備好大地和動植物給超人而工作而發明的人。這樣，他追求著自己的沒落。

我愛那珍愛自己的道德的人：因為道德是沒落之意志和一枝渴望的箭。

我愛那個人，他不保留精神的任何一部分給自己，而欲整個地成為他的道德的精神：這樣，他精神上跨過橋。

我愛那使自己的道德成為自己的傾向和命運的人：這樣，他可以為著他的道德，或生或死。

我愛那不願有多種道德的人。一種道德勝於兩種道德，因為那種道德更是懸著命運的紐結。

我愛那浪費靈魂的、不受謝也不致謝的人：因為他常常給予，什麼也不私存。

我愛那個人，他看見骰子有利於他而懷慚，而他自問：我是一個作弊的賭博者嗎？——因為他願意死滅。

我愛那嘉言先于行為、實踐多於允諾的人：因為他追求著他的沒落。

我愛那使未來的人生活有意義，而拯救過去者的人：他願意為現在的人死滅。

我愛那懲罰上帝的人：因為他愛上帝；因為他要因神怒而死滅。

我愛那個人，他便在受傷時靈魂還是深邃的，而一個小冒險可以使他死滅：這樣，他將毫不遲疑過橋。

我愛那因靈魂過滿而忘已而萬物皆備於其身的人：這樣，萬物成為他的沒落。

我愛那精神與心兩俱自由的人：這樣，他的頭僅是他的心之內臟；但是他的心使他沒落。

我愛那些人，他們象沉重雨點，一顆一顆地從高懸在天上的黑雲下降：它們預告著閃電的到來，而如預告者似地死滅。

看罷，我是一個閃電的預告者，一顆自雲中降下的重雨點：但是這閃電便是超人。」

知識時間！！！

咁長點睇

占士奔說完了這些話，他看著群眾沈默起來。「他們站在那裏，」他向自己的心說：「他們現在開始笑了：他們全不瞭解我；我的舌與他們的耳朵太不對勁了。

難道先要撕去他們耳朵，而使他們學著用眼睛聽話嗎？難道要喧嘩得像鐃鈸與齋戒節的牧師一樣嗎？或者他們只相信口吃者罷？

他們有一件自覺可炫之物。他們怎樣稱這使他們自炫之物呢？——他們稱它為文明；這個使他們與牧羊者相異。

所以他們不願聽到「輕蔑」這個字被用在他們身上。我應當訴諸他們的驕傲。

我將向他們講說最可輕蔑之物，那便是「最後的人」！」

於是占士奔開始向群眾說：
「人類給自己決定目的的時候到了。人類栽種最高希望之芽的時候到了。

查拉圖斯特拉如是說

試試睇睇，

有得著的

查拉占士奔如是說

現在土壤還相當地肥沃。但是有一天，它會變成不毛的瘠地，任何大樹不能在上面成長。

不幸呵！人類不再把他的渴望之箭擲過人類去的時候近了！人類的弓弦不再能顫動的時候近了！

我向你們說：你們得有一個混沌，才能產生一個跳舞的星。我向你們說：你們還有一個混沌。

不幸呵！人類不再產生星球的時候近了。不幸呵！最可輕蔑的人的時候近了，他會不知道輕蔑自己。

現在我把「最後的人」給你們看。
「愛情是什麼？創造是什麼？渴望是什麼、星球是什麼？」——最後的人如是問，而眼睛一開一閉著。

那時候，大地會變得更小些，最後的人在它上面跳躍著；他使一切變小。他的族類和跳蚤一樣地不可斷絕；同時他也生活得最久。

「我們發現了幸福。」——最後的人說，而眼睛一開一閉著。
他們拋棄了難於生活的地帶：因為他們需要熱。他們還愛鄰人，和鄰人摩擦著：因為他們需要熱。

他們把病倒和懷疑當成罪惡：他們謹慎地前進。走在石上與人上而跌倒的，該是瘋子罷！

他們隨時隨地吃一點毒藥：給自己許多美夢。最後卻吃得多些，而愜意地死去。

他們還工作著，因為工作是一種消遣。但他們小心翼翼地不使消遣損傷自己的身體。他們不再變富些或窮些，這是兩件費力的事情。誰還願意統治呢？誰又願意服從呢？這也是兩件費力的事情。

這樣，僅有一群羊，而沒有牧羊者！大家平等，大家的希望一致：誰有別的情感，便是甘心進瘋人院。

「從前的人都是病狂的。」——他們中間的狡獪者說，而眼睛一開一閉著。
他們是聰明的，知道一切發生的事情：這樣，他們不斷地互相譏訕著。他們偶爾爭執，但立刻言歸於好，——唯恐損傷了自己的胃。
他們晝間有他們的小快樂，夜裏亦是如此：但是他們十分地珍護健康。
「我們發現了幸福。」——最後的人說，而眼睛一開一閃著。——」

占士奔第一次說教，被稱為序篇的終止於此：因為這時候群眾的呼喊與歡樂阻斷了他。「啊，占士奔，把最後的人給我們罷，」——他們叫道，——「把我們做成最後的人罷！我們把超人壁還給你！」群眾轉舌作聲地狂叫起來。但是占士奔卻憂鬱地向自己的心說：

「他們全不瞭解我：我的舌與他們的耳朵太不對勁了。
無疑地我在山上生活得太久了；我慣聽樹木之呼嘯與溪澗之潺湲：我現在向他們講話，還和向牧羊者攀談一樣。
我的靈魂平靜得、光明得和旭日下的山一樣。但他們當我是冷心腸和一個說刻薄話的譏訕者。

他們是怎樣地看著我笑呵：他們的笑裏有怨恨；他們笑裏有冰霜。」

尼采

仲大過我

無錯！

但是，這時候，大家的視聽都集中於一件新發生的事情上。因為這時候走軟索者正開始他的表演：他從一個小門出來，在軟索上走著。這軟索是系於兩塔間，張在市場和群眾上面的。當他走到軟索中點的時候，小門又開了，跳出一個彩衣的丑角似的少年，這少年用迅速的步武，跟隨著第一個人前進，「快點罷，跛子，」少年的可怕的聲音喊著，「前進！懶骨，偷路者，灰白的面容！不要讓我用腳使你發癢罷！你在軟索上做什麼！你是應當被關閉在塔里的；你擋阻了本領較高者的去路！」——他每說一個字，便更迫近些。當他隔走軟索者僅只一步時，便發生了那集中全場視聽的事情：——這丑角鬼似地叫了一聲，從那礙著路的走軟索者之頭上躍過。這走軟索者看見敵手勝利，立刻昏亂起來：他的腳踩了空，平衡棍溜出了他的掌握；他手足亂舞地很快地倒向地下去。市場裏的群眾，便像大風雨時的海：他們無秩序地亂逃著，尤其是走軟索者的身體將墮下的地方。
但是占士奔卻很鎮靜的，那身體恰墮在他旁邊，面目模糊，四肢不全，可是還有一絲氣息。過了一會，走軟索者清醒過來，他看見占士奔跪著。「你在這裏做什麼？」他終於發言了，「我早就知道魔鬼會賞我一鉤腿的，現在他正拖我到地獄去：你要阻止他嗎？」
「朋友，請以我的榮譽為誓，」占士奔答道：「你說的一切都不存在：沒有魔鬼，也沒有地獄。你靈魂之死，還比你的肉體快些：不要害怕罷！」
走軟索者不信任地抬眼望他：「如果你的話不錯，」他接著說，「那麼，我並不因為喪失生命，而真犧牲了什麼。我差不多只是一匹獸，人們用棍子和少量的食品，使我學會了走軟索。」
「不然，」占士奔說，「你使危險成為你的職業；那並無可輕蔑之處。現在你殉了你的職業：所以我將親手埋葬你。」
占士奔說完了話，走軟索者沒有答話；但他移動他的手，像是尋找占士奔的手，表示感謝。

想問問大家有冇咩感覺可以分享下！

請加甜